# Прототип (Prototype)

<img src="./../../../../resources/image/creational-patterns/prototype/prototype-2x.png" style="height:400px;" alt="Prototype">


**Прототип** — это порождающий паттерн проектирования, который позволяет копировать объекты, не вдаваясь в подробности
их реализации.

<img src="./../../../../resources/image/creational-patterns/prototype/prototype-comic-1-ru-2x.png" style="height:400px;" alt="Prototype">

## Проблема

У вас есть объект, который нужно скопировать. Как это сделать? Нужно создать пустой объект такого же класса, а затем
поочерёдно скопировать значения всех полей из старого объекта в новый.

Прекрасно! Но есть нюанс. Не каждый объект удастся скопировать таким образом, ведь часть его состояния может быть
приватной, а значит — недоступной для остального кода программы.

Но есть и другая проблема. Копирующий код станет зависим от классов копируемых объектов. Ведь, чтобы перебрать все поля
объекта, нужно привязаться к его классу. Из-за этого вы не сможете копировать объекты, зная только их интерфейсы, а не
конкретные классы.

## Преимущества

* Позволяет клонировать объекты, не привязываясь к их конкретным классам.
* Меньше повторяющегося кода инициализации объектов.
* Ускоряет создание объектов.
* Альтернатива созданию подклассов для конструирования сложных объектов.

# Недостатки

* Сложно клонировать составные объекты, имеющие ссылки на другие объекты.
